小巴輾女童手 十途人抬車救出

2018年11月24日

小巴輾女童手 十途人抬車救出

多名途人合力抬起小巴，將壓在輪下的女童救出。讀者提供圖片

【本報訊】一名4歲女童昨早乘坐小巴上學，落車時意外被車輪輾過左手且壓於車底，情況危急，幸得十多名熱心途人合力抬起車尾，將女童救出送院，目前情況穩定，警方正調查意外起因。

受傷女童事後送院治理。

書包留車內 父拍門車照開

現場位於土瓜灣馬頭涌道，昨早9時許，一部專線小巴沿上址往九龍城方向行駛，至135號聖公會聖三一堂對開停車，據知一名4歲姓黃的幼稚園女生，由父親接送上學，黃父與女童下車後發現忘記拿走書包，轉身拍門叫喚司機停車，但44歲姓林司機未有為意如常開行，結果身形矮小的女童先被小巴撞到右腳，失衡倒地後左手被車輛輾過壓住，痛極哭喊。

有目擊者表示，當時女童的手掌被壓於車輪下，無法動彈，熱心途人獲悉後號召十多人一起抬起車尾，成功拔出女童左手，「好緊張呀！其他人一擁而上，有男有女，合力成功將女童救出。當時妹妹按住隻手，喊得好犀利！」救護車接報到場安排女童送院，經治理後情況穩定。

警方封鎖涉事路段調查，向司機及女童父親查問，現正調查意外起因涉及駕駛盲點抑或有人不小心駕駛。

■記者張培生

上一則
上一則
曾有男女同志為公屋「結婚」

下一則
下一則
受保護物種命運迥異 犀角拍賣叫停 沉香招客競投

細路個樣咁冷靜

我俾門夾到都痛到暈咗 個妹妹

佢個樣真係唔似比車車過隻手

條妹差少少就變支那治癒gif主角
個老豆都唔知點睇住個女